科大校長公開信

Open letter by the President of HKUST

Dear members of HKUST:

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

終於有大學校長肯出聲！

算係咁嘅聲明，講root cause

Future MIT

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.
讀書人係明事理既

推

表面各大五十大板
實際上插政府，問root clause

好講真真係越嚟越少有
而家八大校長都一間一間咁換成支那人做

真一大

史維係台裔美國人

台灣人

As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

“Condemn, but... “
其實寫得恰如其份，可以學學

Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home

啱啱劉細良先係城寨講777迫大學校長發表聲明屌示威者，之後就出呢段聲明

竟然有校長仲會反抗

香港第一大學

sorry 政府根本唔care香港將來

對比中大個垃圾校長

敬禮